\begin{enigme}[Al Khwarizmi]

Ce mathématicien perse est né en 789 dans la région du Khwarezm (située dans l'actuel Ouzbekistan) et mort en 850 à Bagdad. 
 Dans un traité, \og \textit{Kitâb al\nobreakdash-jabr wa al\nobreakdash-muqâbala}\fg, il donne des
méthodes de résolution d'équations du premier et du deuxième degré.
Al\nobreakdash-jabr donnera le mot \textbf{algèbre}, et le nom de ce mathématicien sera à l’origine du mot algorithme.

\end{enigme}

\begin{enigme}[Quadrature du cercle]La quadrature du cercle (la construction d'un carré de même aire qu'un disque donné), la duplication du cube et la trisection de l'angle uniquement à l'aide d'une règle (non graduée) et d'un compas, sont trois grands problèmes antiques (environ V\ieme\~siècle avant J.C.).   
 
Il a été prouvé que ces problèmes sont impossibles à résoudre grâce aux travaux successifs de Descartes, Wantzel et enfin Lindemann en 1882.

La quadrature du cercle, objet du TP \ref{2F2_TP_laquadratureducerle}, a même donné une expression, certes peu utilisée par le grand public, pour indiquer qu'un problème est insoluble.

\end{enigme}
